 야, 오늘 할머니 제산거 알지?
안그래도 얼른 치워놓고 장보러 갈려구요.
그래도 제삿날이라고 안까먹고 찾아오시겠지. 톡까놓고 맘같아선 제사상이고 나발이고 차려주고싶은맘 눈곱만치도 없다. 니 할머니 못된 시어머니 대회 나가면 일등할 양반이야. 넌 호강에 떠받친줄 알아. 나 시집살이 당한거 책으로 써도 못다 쓴다. 연속극을 해도 일년열두달도 모자랄거야. 내가 연속극도 쓸라 그랬어. 세상 좋아졌지. 요즘은 시어머니가 며느리 시집살이 한다잖니? 우리집을 봐도 그렇고. 
